proofs/utils.v
@@ -10,13 +10,26 @@ Qed.
 
 (* Une trichotomy un peu plus optimisée, pour aller plus vite dans les preuves avec les
 fonction d'égalité et d'infériorité booléennes *)
-Lemma opti_tricho : forall {a b}, false = (a =? b) -> false = (a <? b) -> b < a.
+Lemma opti_tricho : forall {a b}, (a =? b) = false -> (a <? b) = false -> b < a.
 Proof.
-  intros. apply eq_sym in H, H0. apply Nat.eqb_neq in H. apply Nat.ltb_nlt in H0.
+  intros. apply Nat.eqb_neq in H. apply Nat.ltb_nlt in H0.
   destruct (Nat.lt_trichotomy a b); try contradiction. destruct H1; try contradiction.
   auto.
 Qed.
 
+Lemma occursb_list_correct : forall l x, occursb_list x l = true <-> (x ∈ l)%stdpp.
+  intros. funelim (occursb_list x l).
+  - easy.
+  - intuition auto. apply Nat.eqb_eq in Heq. subst. constructor.
+  - intuition auto. constructor. auto.
+  - rewrite <- Heqcall. intuition try discriminate. apply Nat.eqb_neq in Heq0 as H2.
+    inversion H1; auto. subst. rewrite Heqcall. simp occursb_list. rewrite Heq0. simpl.
+    rewrite H0; auto.
+Qed.
+
+Lemma occursb_correct : forall t x, occursb x t = true <-> x ∈ t.
+  intros. unfold occursb, occurs. remember (elements t). apply occursb_list_correct.
+Qed.
 
 (* Prouve une forme de récurrence sur occurs*)
 Lemma occurs_rec : forall x t1 k r t2, x ∈ (Node t1 k r t2) <-> x = k \/ x ∈ t1 \/ x ∈ t2.
@@ -47,6 +60,131 @@ Qed.
 
 Lemma smaller_trans : forall t x y, all_smallers t x -> x < y -> all_smallers t y.
 Proof.
-  unfold all_smallers.
-  intuition eauto using Nat.lt_trans.
+  unfold all_smallers. unfold gt.
+  intuition. induction H; auto. constructor; auto. transitivity x; auto.
 Qed.
+
+Lemma greater_trans : forall t x y, all_greaters t x -> y < x -> all_greaters t y.
+Proof.
+  unfold all_greaters.
+  intuition. induction H; auto. constructor; auto. transitivity x; auto.
+Qed.
+
+Open Scope stdpp_scope.
+
+Lemma pairwise_transitive_singleton xs y zs :
+  xs ≺ [y] → [y] ≺ zs → xs ≺ zs.
+Proof.
+  unfold "≺". intros Hl Hr x z.
+  specialize (Hl x y).
+  specialize (Hr y z).
+  rewrite elem_of_list_singleton in *.
+  eauto using Nat.lt_trans.
+Qed.
+
+
+Lemma pairwise_app_left_iff xs ys zs :
+  xs ++ ys ≺ zs ↔ xs ≺ zs ∧ ys ≺ zs.
+Proof.
+  unfold list_pairwise. split; intros H.
+  { split; intros x y ? ?; specialize (H x y);
+    rewrite elem_of_app in H; tauto. }
+  { intros x y. rewrite elem_of_app. firstorder. }
+Qed.
+
+Lemma pairwise_app_right_iff xs ys zs :
+  xs ≺ ys ++ zs ↔ xs ≺ ys ∧ xs ≺ zs.
+Proof.
+  unfold list_pairwise. split; intros H.
+  { split; intros x y ? ?; specialize (H x y);
+    rewrite elem_of_app in H; tauto. }
+  { intros x y. rewrite elem_of_app. firstorder. }
+Qed.
+
+Lemma pairwise_app_right_direct xs ys zs :
+  xs ≺ ys ++ zs -> xs ≺ ys ∧ xs ≺ zs.
+Proof.
+  apply pairwise_app_right_iff.
+Qed.
+
+Lemma pairwise_app_right_recipr xs ys zs :
+  xs ≺ ys /\ xs ≺ zs -> xs ≺ ys ++ zs.
+Proof.
+  apply pairwise_app_right_iff.
+Qed.
+
+Lemma Forall_lt_iff x ys :
+  Forall (lt x) ys ↔ [x] ≺ ys.
+Proof.
+  rewrite Forall_forall. unfold list_pairwise. split; intros H.
+  { intros x' y. rewrite elem_of_list_singleton. intros ->. eauto. }
+  { intros y ?. specialize (H x y). rewrite elem_of_list_singleton in H.
+    eauto. }
+Qed.
+
+Lemma Forall_lt_direct x ys :
+  Forall (lt x) ys -> [x] ≺ ys.
+Proof.
+  apply Forall_lt_iff.
+Qed.
+
+Lemma Forall_lt_recipr x ys :
+  [x] ≺ ys -> Forall (lt x) ys.
+Proof.
+  apply Forall_lt_iff.
+Qed.
+
+Lemma Forall_gt_iff x ys :
+  Forall (gt x) ys <-> ys ≺ [x].
+Proof. unfold gt.
+  rewrite Forall_forall. unfold list_pairwise. split; intros H.
+       - intros x0 y H'. rewrite elem_of_list_singleton. intros ->. auto.
+       - intros y ?. specialize (H y x). rewrite elem_of_list_singleton in H. eauto.
+Qed.
+
+Lemma Forall_gt_direct x ys :
+  Forall (gt x) ys -> ys ≺ [x].
+Proof. apply Forall_gt_iff.
+Qed.
+
+Lemma sorted_app : forall xs ys, sorted xs -> sorted ys -> xs ≺ ys -> sorted (xs ++ ys).
+Proof. intro xs. induction xs as [| x xs]; auto. intros ys Hxs Hys Hlt. simpl.
+       dependent destruction Hxs. change (x :: xs) with ([x] ++ xs) in Hlt.
+       rewrite Forall_lt_iff in *. apply pairwise_app_left_iff in Hlt. destruct Hlt.
+       constructor; rewrite ?Forall_lt_iff, ?pairwise_app_right_iff; eauto.
+Qed.
+
+Lemma sorted_app_pw : forall xs ys, sorted (xs ++ ys) -> xs ≺ ys.
+Proof.
+  unfold "≺". intros. eapply elem_of_StronglySorted_app; eauto.
+Qed.
+
+Close Scope stdpp_scope.
+
+
+Theorem abr_node : forall t1 k r t2, abr (Node t1 k r t2) <->
+                                  abr t1 /\ abr t2 /\ all_smallers t1 k /\ all_greaters t2 k.
+  intros. unfold abr. simp elements. split.
+  - intuition eauto using StronglySorted_app_inv_l, StronglySorted_app_inv_r.
+    + rewrite app_assoc in H. apply StronglySorted_app_inv_l, sorted_app_pw, Forall_gt_iff in H.
+      auto.
+    + apply StronglySorted_app_inv_r, sorted_app_pw, Forall_lt_recipr in H. auto.
+  - intuition eauto 10 using sorted_app, StronglySorted, Forall_lt_direct, pairwise_app_right_recipr, pairwise_transitive_singleton, Forall_lt_direct, Forall_gt_direct.
+Qed.
+
+(*#[export] Hint Extern 10 => eapply Forall_forall: core.*)
+
+Lemma abr_lt_occurs : forall t1 k r t2 x, abr (Node t1 k r t2) -> x ∈ Node t1 k r t2 -> x < k -> x ∈ t1.
+Proof.
+  intros. apply abr_node in H. intuition. apply occurs_rec in H0.
+  intuition; absurd (x < k); subst; eauto using Nat.lt_irrefl.
+  apply Nat.lt_asymm. eapply Forall_forall; eauto.
+Qed.
+
+Lemma abr_gt_occurs : forall t1 k r t2 x, abr (Node t1 k r t2) -> x ∈ Node t1 k r t2 -> k < x -> x ∈ t2.
+Proof.
+  intros. apply abr_node in H. apply occurs_rec in H0.
+  intuition; absurd (k < x); subst; eauto using Nat.lt_irrefl.
+  apply Nat.lt_asymm. change (x < k) with (k > x). eapply Forall_forall; eauto.
+Qed.
+
